\newpage{}
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
    \Large
    \vspace{0.9cm}
    \textbf{Agradecimientos}
\end{center}

Con este proyecto finalizo un camino que en su día no pensé poder realizar. Desde el inicio no ha sido un camino fácil, muchas han sido las veces en las que me he planteado el abandono. Sin embargo, gracias al apoyo de mis compañeros y familiares más cercanos he podido llegar a la meta final.\\

A mi tutor Víctor González, por toda la ayuda oferecida para que este proyecto se haya realizado con éxito y las charlas que hemos tenido en las tutorías, gracias.\\

A mis compañeros de clase: Mendi, Edu, Scherezade, Waaaalter, Diego y a todos los que hemos estado horas y horas durante estos cinco años en la biblioteca, ayudándonos unos a otros con dudas, tutorias conjuntas, compartiendo información valiosa y no tan valiosa, y sobre todo, compartiendo chocolate y muchas bebidas energéticas. \\

A Dani, por que desde que nos conocimos en aquella tutoria de dibujo hemos compartido muchas cosas, ayudándonos el uno al otro y haciendo práctica tras práctica. Porque con una mirada ya nos decimos mil cosas. Gracias.\\

A Obijuan, por su trabajo y dedicación por el patrimonio tecnológico de la humanidad, haciendo que todo aquel que esté cerca de él, sienta la necesidad de aprender cosas nuevas y compartirlas con el resto.\\

A Alberto Valero, por la gran confianza depositada en mi durante estos años y sin su ayuda este proyecto no estaría siendo presentado.\\

A mis compañeros de Rivas por ayudarme, todos han aportado su granito de arena en la realización del proyecto.\\

A Jorge García, por confiar más en mi de lo que yo lo hago. Gracias por convencerme de que podría empezar, y terminar, una carrera. Gracias por estar siempre que te he necesitado.\\

A Helia, por estar en esta etapa de mi vida que ha sido más complicada de lo esperado y aún así has estado a mi lado en todo momento. Gracias por la paciencia que tienes conmigo y corregirme los innumerables fallos que cometo, y en la memoría del TFG también.\\

A mi hermana y mis padres por darme todo lo que tengo y educarme para ser quien soy. No lo suelo decir a menudo, pero gracias a vosotros por confiar siempre en mi.