\chapter{Presupuesto}
\label{ane:presupuesto}

\section{Presupuesto detallado}

\begin{longtable}{l c p{7cm} c r r}
    \hline
    Código & Unidad & Descripción  & Cantidad & Precio(\euro) & Total(\euro)  \\ \hline \hline 
    
    %%%% Sistema de adquisicón %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    1 & unidad & \textbf{Sistema de adquisición} & 1 & \multicolumn{1}{r}{} & 947.50 \\ \hline 
    
    %%% Armario %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    1.1 & unidad & \textbf{Armario} & 1 & 156.80 & 156.80 \\ \hline  
    
    1.1.1 & unidad & \textbf{Caja de pared} \newline \small Caja de policarbonato rellena de fibra de vidrio, resistente de alto impacto, que ofrece una alternativa viable y rentable a las cajas de acero de montaje en la pared. El material utilizado no tiene halógenos y está probado frente a llamas a UL94-V2 (autoextinguible).& 1 & 77.02 & 77.02  \\ \hline

    1.1.2 & unidad & \textbf{Placa de montaje} \newline \small Placa de acero galvanizado, espesor de chapa 1,5 mm. Usado para realizar el montaje de los elementos en ella y facilitar la instalación. & 1 & 7.22 & 7.22  \\ \hline

    1.1.3 & unidad & \textbf{Casquillos y prensaestopas} \newline \small Prensaestopas con apriete antivibración.
    Junta tórica de neopreno. & 2 & 7.13 & 14.26  \\ \hline

    1.1.4 & unidad & \textbf{Bornas de conexión} \newline \small bornas con abrazadera roscada. Diseñados para montarse en carriles DIN de perfil en U utilizando un perfil asimétrico único que añade visibilidad desde cualquier dirección y evita errores de montaje inverso. Fáciles de instalar con encaje a presión positivo y construidos con material pirorretardante con reborde. & 20 & 0.602 & 12.04  \\ \hline
    
    1.1.5 & unidad & \textbf{Bornas de conexión a tierra} \newline \small bornas con abrazadera roscada. Diseñados para montarse en carriles DIN de perfil en U utilizando un perfil asimétrico único que añade visibilidad desde cualquier dirección y evita errores de montaje inverso. Fáciles de instalar con encaje a presión positivo y construidos con material pirorretardante con reborde. & 1 & 2.00 & 2.00  \\ \hline
    
    1.1.6 & unidad & \textbf{Embellecedor de bornas de conexión} \newline \small Tapas para colocar al final de una hilera de bornas. & 1 & 0.42 & 0.42  \\ \hline 
    
    1.1.7 & unidad & \textbf{Fuente de alimentación para plc} \newline \small Fuente para plc MDR-40-24 Provee una tensión continua de 24V,y una corriente de salida de hasta 1.7A. & 1 & 18.00 & 18.00\\ \hline 

    1.1.8 & unidad & \textbf{Puntera hueca de crimpado} \newline \small Puntera de crimpado de gama de colores francesa fabricadas de cobre estañado brillante con fundas aislantes de polipropileno que aceptan cables 2491X y trinominales. Esta gama de punteras de crimpado de gama de colores francesa proporciona una terminación limpia para cables multifilares y reduce la posibilidad de cortocircuitos en terminales adyacentes y garantizan una conexión positiva que se utiliza con bloques de terminales y terminales cautivos. & 74 & 0.074 & 5.47  \\ \hline

    1.1.9 & metros & \textbf{Cable multifilar de color azul} Alambre trenzado, para cableado flexible en armarios eléctricos, equipos y aplicaciones de iluminación. También para uso sobre y bajo yeso para el cableado de la señal. \newline \small & 2 & 0.27 & 0.54  \\ \hline

    1.1.10 & metros & \textbf{Cable multifilar de color negro} Alambre trenzado, para cableado flexible en armarios eléctricos, equipos y aplicaciones de iluminación. También para uso sobre y bajo yeso para el cableado de la señal. \newline \small & 2 & 0.27 & 0.54  \\ \hline
   
    1.1.11 & metros & \textbf{Cable multifilar de color verde y amarillo} Alambre trenzado, para cableado flexible en armarios eléctricos, equipos y aplicaciones de iluminación. También para uso sobre y bajo yeso para el cableado de la señal. \newline \small & 2 & 0.27 & 0.54  \\ \hline

    1.1.12 & unidad & \textbf{Carril DIN} \newline \small Los carriles DIN están fabricados en acero laminado en frío con recubrimiento de zinc y pasivado. El espesor del recubrimiento es de un mínimo de 8 micrones. Todos los carriles DIN cumplen las normas vigentes BS, DIN y CENELEC. & 2 & 3.81  &  7.62\\ \hline

    1.13 & metros & \textbf{Manguera de hilo de 6 polos de 0.22} \newline \small Manguera de cable con 6 hilos para instalaciónes de tensión baja, para instalaciones remotas, para transferir señales, para transferir datos. & 0.5 & 0.725  &  0.362\\ \hline
    
    1.14 & unidad & \textbf{Interruptor automático de dos polos.} \newline \small Interruptor automático Solera 3SB1-63H1-C10 de dos polos residencial y terciario. 10A, curva C. 6kA. & 1 & 5.60  & 5.60 \\ \hline

    1.14 & unidad & \textbf{Interruptor automático de un polo.} \newline \small Interruptor automático Solera 3SB1-63H1-C16 de dun polos residencial y terciario. 10A, curva C. 6kA. & 1 & 5.60  & 5.60 \\ \hline

    &&&& Subtotal: & 156.80\\
     \\~\\  \hline


    %%% Automáta %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    1.2 & unidad & \textbf{Automáta programable industrial} & 1 & 790.70 & 790.70 \\ \hline

    1.2.1 & unidad & \textbf{CPU AC500-eco} \newline \small PM564-RP-ETH CPU AC500-eCo,128kB,6DI/6DO-R/2AI/1AO, 24VDC. ETH y WEBSERVER. PLC compacto y modular con 128kB de memoria de programa (512kB para la PM556-TP-ETH). Tiempos de ciclo mínimo para 1 instrucción: bit: $0.08\mu s$, palabra:$ 0.1\mu s$ y coma flotante: $1.2\mu s$. Potente programación según IEC 61131-3 mediante 5 lenguajes: LD, ST, FBD, IL y SFC. Posibilidad de expansión con hasta 10 módulos de E/S S500 y/o S500-eCo. Cableado muy fácil de los módulos de E/S S500-eCo mediante bloques de terminales desenchufables de tornillo o resorte con conexión frontal o lateral.& 1 & 415.14 & 415.14  \\ \hline
    
    1.2.2 & unidad & \textbf{Módulo de entradas analógicas} \newline \small AI562 Módulo S500-eCo. Módulo de expansión de entradas analógicas. Dispone de dos entradas analógicas par PT100/1000, Ni100/1000 o Resist. 150/300. & 1 & 247.66 & 247.66 \\ \hline
    
    1.2.3 & unidad & \textbf{SD Memory Card 512 MB} \newline \small MC502 SD Memory Card 512 MB. Tarjeta de expansión SD. & 1 & 79.17 & 79.17 \\ \hline
    
    1.2.4 & unidad & \textbf{Adaptador para SD memory card} \newline \small MC503 Adaptador para tarjeta SD de memoria AC500-eCo. Adaptador necesario para poder incluir una tarjeta SD en la cpu del automáta programable. & 1 & 31.47 & 31.47 \\ \hline
    
    1.2.5 & unidad & \textbf{Conector 9 polos para módulos S500-eCo} \newline \small TA565-9 Conector 9 polos para módulos S500-eCo, resorte / frontal.Dispositivo necesario para poder cablear las distitnas entradas salidas de la CPU. & 1 & 5.08 & 5.08 \\ \hline
    
    1.2.6 & unidad & \textbf{Conector 11 polos para módulos S500-eCo} \newline \small TA565-11 Conector 11 polos para módulos S500-eCo, resorte / frontal.Dispositivo necesario para poder cablear las distitnas entradas salidas de la CPU. & 1 & 6.08 & 6.08 \\ \hline
    &&&& Subtotal: &790.70\\
     \\~\\  \hline
    
    Código & Unidad & Descripción  & Cantidad & Precio(\euro) & Total(\euro)  \\ \hline \hline 
    %%%% Maqueta %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    2 & unidad & \textbf{Maqueta extrusora casera} & 1 & \multicolumn{1}{r}{} & 132.08 \\ \hline

    2.1 & unidad & \textbf{Fuente de alimentación 12V y 30A}. Fuente de alimentación con una tensión de 12v de tensión continua y una salida máxima de hasta 30A. & 1 & 60.00 & 60.00 \\ \hline
    
    2.2 & unidad & \textbf{Relé} Relé universal DPDT 8Amps 24VAC. & 3 & 4.07 & 12.21 \\ \hline
    
    2.3 & unidad & \textbf{Carcasas y utillaje de relés} Carcasa con montaje DIN para reles. INcluye terminales con tornillos para facilitar la conexión de cables al relé. & 3 &  5.16 & 15.48 \\ \hline
    
    2.4 & unidad & \textbf{Interruptor automático de dos polos.} \newline \small Interruptor automático Solera 3SB1-63H1-C10 de dos polos residencial y terciario. 10A, curva C. 6kA. & 1 & 5.60  & 5.60 \\ \hline

    2.5 & metros & \textbf{Cable multifilar de color azul} \newline \small Alambre trenzado, para cableado flexible en armarios eléctricos, equipos y aplicaciones de iluminación. También para uso sobre y bajo yeso para el cableado de la señal. \newline \small & 1 & 0.27 & 0.27 \\ \hline

    2.6 & metros & \textbf{Cable multifilar de color negro} \newline \small Alambre trenzado, para cableado flexible en armarios eléctricos, equipos y aplicaciones de iluminación. También para uso sobre y bajo yeso para el cableado de la señal. \newline \small & 1 & 0.27 & 0.27 \\ \hline
   
    2.7 & metros & \textbf{Cable multifilar de color verde y amarillo} \newline \small Alambre trenzado, para cableado flexible en armarios eléctricos, equipos y aplicaciones de iluminación. También para uso sobre y bajo yeso para el cableado de la señal. \newline \small & 1 & 0.27 & 0.27 \\ \hline

    2.8 & unidad & \textbf{Carril DIN} \newline \small Los carriles DIN están fabricados en acero laminado en frío con recubrimiento de zinc y pasivado. El espesor del recubrimiento es de un mínimo de 8 micrones. Todos los carriles DIN cumplen las normas vigentes BS, DIN y CENELEC. & 2 & 3.81  &  7.62\\ \hline

    2.9 & unidad & \textbf{Sensor de diámetro} \newline \small Sensor de diámetro meediante sensor CCD. Con una resolución de hasta 0.01 mm. Es capaz de medir cilindros comprendidos entre 0.9 mm y 3mm. & 2 & 14.5 & 29\\ \hline
    
    2.10 & unidad & \textbf{Piezas impresas} \newline \small Distintas piezas impresas realizadas para suplir ciertas necesidades a la hora de la ejecución del proyecto & 1 & 8.5 & 8.5\\ \hline
  
    2.11 & unidad & \textbf{Bornas de conexión} \newline \small bornas con abrazadera roscada. Diseñados para montarse en carriles DIN de perfil en U utilizando un perfil asimétrico único que añade visibilidad desde cualquier dirección y evita errores de montaje inverso. Fáciles de instalar con encaje a presión positivo y construidos con material pirorretardante con reborde. & 12 & 0.60 & 7.20  \\ \hline
    
    &&&& Subtotal: &132.08\\

     \\~\\  \hline
     \pagebreak
    Código & Unidad & Descripción  & Cantidad & Precio(\euro) & Total(\euro)  \\ \hline \hline \hline \hline
    %%%% Software %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    3 & unidad & \textbf{Software} & 1 & \multicolumn{1}{r}{} & 140..00 \\ \hline
    3.1 & horas & \textbf{Tiempo de trabajo programación} & 70 & 20.00 & 140.00 \\ \hline  
    
    \\~\\ \hline
    
    Código & Unidad & Descripción  & Cantidad & Precio(\euro) & Total(\euro)  \\ \hline \hline \hline \hline
    %%%% Research %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    4 & unidad & \textbf{Costes de desarrollo} & 1 & \multicolumn{1}{r}{} & 6,200.00 \\ \hline
    4.1 & horas & \textbf{Tiempo de trabajo del desarrollo} & 310 & 20.00 & 6,200.00 \\ \hline  
   
\end{longtable}

\newpage
\section{Resumen del presupuesto}

\begin{center}
%\hspace*{-3cm}
    \begin{tabular}{ | l || p{9cm}  l | r | r |}
    \hline
    \textbf{Código} & \multicolumn{1}{l}{\textbf{Descripción}} &  & \textbf{Coste (\euro)}  & \textbf{\% del coste total} \\ \hline \hline
    
    \textbf{1} & Sistema de adquisición &  & 947.50 & 12.77 \\ \hline
    
	\textbf{2} & Maqueta extrusora casera &  & 132.08& 1.78 \\ \hline

	\textbf{3} & Software &  & 140.00 & 1.88 \\ \hline 

    \textbf{4} & Costes de desarrollo &  & 6,200.00 & 83.57\\ \hline 
	
	\multicolumn{1}{r}{} & & \textbf{Total} & 7,419.08 & 100\\  \cline{4-5}
    	
	
\end{tabular}
\end{center}